1. Reactive
  리액티브 프로그래밍

   - 데이터스트림(전송되는 정보)과 변경 사항 전파를 중심으로 하는 비동기 프로그래밍,
     데이터 흐름을 쉽게 표현 가능해야 하고, 그 흐름을 통해 실행 모델이 자동으로 변화를 전파할 수 있어야 한다.

   - 네가지 원칙
     * 응답성 : 신속하고 일관성있는 응답 시간 유지
     * 탄력성 : 시스템에 장액 발생하더라도 응답을 유지 (복제, 봉쇄, 격리, 위임)
     * 유연성 : 작업량이 변화해도 그 변화에 대응하여 응답을 유지
     * 메시지 기반 : 탄력성을 유지하기 위해 비동기적 메시지를 전달하여 컴포넌트 간의 경계를 형성해야 함

   - 구성요소
     * Observable : 데이터 스트림, 전달할 데이터를 압축하여 생애 주기동안 방출. 전달하는 역할
     
     * Observers : Observable이 전달한 데이터를 처리
     
     * Schedulers : Observable과 Observers에게 실행해야하는 Thread(실제 작업을 수행하는 주체)를 알려주는 역할  
     
       


2. Node.js

    - V8(웹브라우저 제작의 기반을 제공하는 오픈소스 자바스크립트 엔진)로 빌드된 이벤트(상태의 변화) 기반
      자바스크립트 런타임(프로그램이 실행되는 동안의 동작)이다.

    - 자바스크립트를 서버에서도 사용할 수 있도록 만든 프로그램

    - 스크립트 언어가 아닌 프로그램, 즉 환경이다.

    - 자바스크립트를 웹브라우저에서 독립시킨다.  

      

3. Component

    - 소프트웨어가 실제 동작하는 순간부터 동작하는 기능들의 단위

    - 재사용이 가능하며 독립적인 소프트웨어 모듈

    - 모듈과의 차이 : 모듈은 실질적으로 구현이된 단위, 컴포넌트는 실제 동작하고 활동중인 독립적 단위 

      

4. NPM (Node Package Manager)

    - 자바스크립트 라이브러리를 설치하고 관리하는 패키지 매니저

    - 라이브러리는 소프트웨어 개발에 쓰이는 자원이라 할 수 있다.

    - 패키지는 모듈들의 집합으로 볼 수 있으며, 라이브러리를 포함할 수 있다.  

      

5. Vue.js Life Cycle

    - 인스턴스나 컴포넌트가 생성될 때, 사전에 정의된 몇 단계의 과정을 거치는데 이를 Life Cycle이라 한다.

    - 인스턴스는 현재 생성된 객체를 가리키고, 컴포넌트는 화면을 구성할 수 있는 블록단위를 의미한다.

    - 크게 create, mount, update, destroy의 과정을 거친다.

    - mount는 DOM 조작을 목적으로 하는 과정이다.  

      

6. HTML (HyperText Markup Language)

    - 독자가 원하는 순서에 따라 여러 문서로 접근할 수 있게 하고, 표시를 하여(태그) 구조화하는 언어  

      

7. DOM (Document Object Model)

    - HTML문서에 접근하기 위한 일종의 인터페이스

    - 상호작용과 HTML 요소를 제작할 수 있게 한다.

    - Virtual DOM
      * DOM보다 가볍고, 빠르며 DOM 내부에서의 변화를 감지하고, API의 사용 횟수를 제한 하면서 효율적인 사용할 수 있게 한다.
      
      * API (Application Programming Interface) 는 프로그램들이 서로 상호작용하는 것을 도와주는 매개체로 볼 수 있다.  
      
        

8. SPA (Single Page Application)

    - 웹 사이트의 전체 페이지를 하나의 페이지에 담아 동적으로 화면을 바꿔가며 표현하는 방식  

      

9. Vue Router

    - 유연한 페이지 전화을 가능하게 한다.

    - 사용자 요청 경로에 따라 URL 변경 시 DOM을 새로 갱신하지 않고, 미리 컴포넌트를 가지고 있다가 변경된 요소영역만 갱신한다.

    - Vue에서는 화면이 전환될 때, 전환하는 행위를 Route라 표현하며 해당 기능을 Vue Router로 제공한다.  


